【九子罪成】周融：香港勝利了 吳秋北：天理昭昭 馬恩國：九罪犯上訴成功機會微

佔中九子今日全部被裁定有罪名成立。「保普選反佔中大聯盟」下午隨即召開記者會。其中大聯盟發言人周融形容今次是「香港勝利了」、「法治勝利了」，民建聯大律師馬恩國則指 183 萬市民都對有人「罪有應得」感高興，並預計九人上訴成功機會微。

在記者會開首，周融與一眾大聯盟成員高舉拇指，周融高呼「香港勝利了，法治勝利了，和平勝利了，183 萬人勝利了！」。他指大聯盟當年收集到 183 萬市民簽名，而佔領清場時警方拘捕二百多人，顯示佔領運動已喪失港人支持。他批評這次政治動員帶來傷害，包括社會撕裂及暴力主義抬頭，而今日「罪魁禍首」全部入罪，是一個「美滿的完結」，期望類似事件不再發生。

被問到三子其中一罪（煽惑他人煽惑公眾妨擾罪）不成立，周融稱最重要是第一條罪，即串謀作出公眾妨擾，認為該罪罪成意味佔中由策劃開始都是違法行為。

吳秋北：佔領是「失敗的顏色革命」

全國政協委員施榮懷表示，今日是大聯盟「最雀躍、最開心」的一次記招。他稱從懂事以來最黑暗一天，就是2014年9月27日的晚上，當日對很多香港人來說都是「惡夢」，他又形容今日法院是將一些人的「糖衣毒藥」撕破，正義已得到伸張。

工聯會會長吳秋北稱，非法佔領是「徹頭徹尾的顏色革命」、「失敗的顏色革命」，判決印證了他們的行為，是與香港市民根本利益相違背，又指判決是天理昭昭、無枉無縱，令法治得到彰顯。他指事件是給年輕人啟示，「不要被佔中違法分子迷惑人心」。

馬恩國以「殺人填命」喻「公義」

民建聯大律師馬恩國發言時稱，有很多法律界人士支持佔中並散播歪理，到今日歪理終被抨擊。他引述法官判辭指公民抗命並非抗辯理由，指判決顯示公義不能大於法律。他舉例指若有人連環殺人，即使家屬因「公義」要求一命填一命，法庭都不能判犯人死刑，因為香港法律框架不容許，「所以公義是在法律框架下找到的」。

馬恩國指，183 萬市民今日很高興有人「罪有應得」，但 183 萬市民亦擔心各人會上訴。不過馬恩國認為，法官判辭已考慮終審法院等有關判例，並平衡了集會權利及使用道路權利，「如果九位罪犯要上訴，（成功）機會好微」。

相由心生，多行不義必自斃。真係好希望蒼天有眼, 成張相都只係有廢佬同既有利益者

想問係唔係有600幾萬人失敗？

呢個係佢地用開嘅邏輯。

保普選?

差d忘記鳩溶

香港舐共千人：鳩溶、吳揪得、馬賣國

吴秋北以前好似做中聯辦，唔記得左

梁美芬
葉國謙
李慧琼
蔣麗芸
黃國興
黃國健
譚耀宗
葛佩帆

全部都係同一個樣